                               % PRÄAMBEL              
\documentclass[10pt]{article}  % article: Typ des LaTeX Dokuments
\usepackage[ngerman]{babel}    % ngerman: Neue deutsche Rechtschreibung (Silbentrennung u.w.) | babel: Ändert die Spracheinstellungen
\usepackage[utf8]{inputenc}    % inputenc: Stellt die Zeicheneingabe fuer Umlaute (in den Editor) sicher
\usepackage[T1]{fontenc}       % T1: Zeichenmenge für westeuropäische Länder | fontenc: Angepasste Zeichendarstellung in der PDF
\usepackage{listings}
                               % PRÄAMBEL

% In der Präambel werden Formate für das gesamte Dokument festgelegt, Pakete geladen und eigene Befehle definiert.
% Zusätzliche Pakete werden mit dem Befehl \usepackage{package} geladen. Damit wird meist eine weitere Funktionalität zur Verfügung gestellt.
% Viele Pakete haben optionale Lade-Argumente, welche in eckigen Klammern angegeben werden.

% Nützliche Zusatzpakete sind zum Beispiel: graphicx (Grafiken einbinden), siunitx (Einheiten richtig formatieren), listings (Quellcode darstellen)

% Ein schönes Template gibt es hier: http://www.latextemplates.com/template/journal-article

\begin{document}
    \section{Grundlagen \LaTeX} 
    Diese Übersicht soll das Schreiben nachträglich erleichtern. Für weitere Details schaue bitte in die .tex Datei hinein!

    \subsection{Böse Sachen}
        Zuerst einmal Sachen die \textbf{NICHT} schön sind:
        \begin{enumerate}
            \item Manuelle Leerzeichen mit \textbackslash \textbackslash
            \item Andauernd \verb!\textbf{...}! verwenden. Lieber Betonungen (emph...)!
        \end{enumerate} 
    
    \subsection{Struktur}
        Der Textkörper wird mit Abschnitts-Befehlen strukturiert. Diese unterscheiden sich nach Typ des Dokumentes (z.B. \textbf{article}). Jedoch gelten diese Befehle für alle:
        \begin{itemize}
            \item \verb!\section!
            \item \verb!\subsection!
            \item \verb!\subsubsection!
        \end{itemize}
        Für \textbf{book} gilt wiederum:
        \begin{itemize}
            \item \verb!\part!
            \item \verb!\chapter!
            \item \verb!\paragraph!
            \item \verb!\subparagraph!
        \end{itemize}

    \subsection{Zeichen}
        Folgende Zeichen können \textbf{nicht} einfach so eingetippt werden:
        \begin{itemize}
            \item \& \@ \% \@ \$ \@ \# \@ \_ \@ \{ \@ \} \@ \~ \@ \^ \@
        \end{itemize}
        Diese können mit der Kombination aus dem \textbackslash \@ Befehl und dem jeweiligen Zeichen erzeugt werden (\em Escape-Befehl\normalfont).  % Hier wird der unäre Befehl genommen (Schalter)
        Um Leerzeichen zu forcieren kann \verb!\@! benutzt werden. Ein Bindestrich kann mit \verb!--! eingefügt werden.

    \subsection{Textformatierungen}
        \LaTeX \@ unterstützt folgende physische Textformatierungen:
        \begin{itemize}
            \item \verb!\textbf{bold face}! -- \textbf{bold face}
            \item \verb!\textit{italics}! -- \textit{italics}
            \item \verb!\textsl{slanted}! -- \textsl{slanted}
            \item \verb!\textsc{small caps}! -- \textsc{small caps}
        \end{itemize}

    \subsection{Schriftgrößen}
    Folgende lokalen Schriftgrößenänderungen sind in \LaTeX \@ möglich:
    \begin{enumerate}
        \item \verb!\tiny!
        \item \verb!\scriptsize!
        \item \verb!\footnotesize!
        \item \verb!\small!
        \item \verb!\normalsize!
        \item \verb!\large!
        \item \verb!\Large!
        \item \verb!\LARGE!
        \item \verb!\huge!
        \item \verb!\Huge!
    \end{enumerate}
    Um die Schriftgröße für das gesamte Dokument zu ändern gibt es Präambel-Befehle.

    \subsection{Umgebungen}
    Eine Umgebung schließt einen Text mit \verb!\begin{Umgebung}! und \verb!\end{Umgebung}! ein. Innerhalb der Umgebung gelten eigene und spezielle Regeln. Wichtige Beispiele sind:
    \begin{itemize}
        \item enumerate (Aufzählung)
        \item itemize (Liste)
        \item equation (mathematische Gleichung)
        \item description (Lexikon ähnliche Aufzählung)
    \end{itemize}

    \subsection{Listings}
    Listings enthalten nicht-formatierten Text, der wichtig zur Darstellung von Quellcode jeglicher Programmiersprachen ist.
    \lstset{language=C}
    \begin{lstlisting}[frame=single]
        int main(int argc, *char argv[]) 
        {
            printf("Hello World!");
        }
    \end{lstlisting}
    Mit den Optionen \verb!\lstset{language=C}!, sowie \verb!\begin{lstlisting}[frame=single]! können die Programmiersprache festgelegt und der Textrahmen aktiviert werden.

    \subsection{Externe Dokumente}
    Mithilfe des \verb!\input{file}! Befehls können weitere \emph{.tex} Dateien in das Dokument so eingefügt werden, als würde der Inhalt der Datei im Originaldokument stehen.
    Dabei können die Pfadangaben \emph{relativ} oder \emph{absolut} sein. Den Unterdokumenten muss eine extra Zeile am Anfang eingefügt werden, die auf das Master Dokument hinweist. Alternativ kann im \emph{TexMaker}
    das Master Dokument über das Menü Optionen eingestellt werden.
\end{document}